藝術家聯署撐佔立會人士

藝術家聯署撐佔立會人士

示威者7.1佔領立會，換來的卻是政府繼續無視市民訴求。

【本報訊】7.1晚示威者佔領立法會，部份藝術品受損毀。一群參與《藝術在立法會》的藝術家向政府發公開信，指立法會受損的藝術品以至部份設施都可復原，但市民聲音及對自由的捍衞和追求，是香港「不可或缺的部份」，促請當權者尊重生命，接納港人和年輕人訴求。

相關新聞：學生自製簡體字單張派內地客

「作品可復原 年輕生命不可失」

公開信由藝術家林東鵬、梁志和、蕭偉恆、何兆南、馬琼珠、賴宛珊、楊頌雅、黃浩麟和Cornelia ERDMANN向市民和政府發出。其中梁有一系列攝影作品放在立法會內，包括「李節」、「告士打與告士打」、「皇后水坑口」以及「灣仔」。這些作品在7.1佔領立會時被搬到地上，有噴漆痕迹。

事發後多名藝術家開腔聲援示威者，昨更發起聯署公開信促請政府正視年輕人訴求。公開信指，《逃犯條例》修訂引起市民憂慮，可惜港府接二連三漠視民意，更引發數萬示威者於7月1日自發包圍並佔領立法會。公開信指，立法會綜合大樓安裝或放置了由本地藝術家原創的作品。據立法會於2009年起開展的蒐羅藝術作品計劃：「立法會認為藝術是香港這個充滿活力及生氣勃勃的國際城市不可或缺的部份。」但他們認為除了藝術，市民聲音及對自由的捍衞和追求更是香港「不可或缺的部份」。

公開信指：「立法會內的藝術品以至部份設施的損毀，是可以被復原的，但年輕一代、學生們的生命，和對世道抱持的信心，是決不能失去的。」當年輕示威者用盡一切理性文明方式，一再展現驚人的創意和韌力，換來的卻只有當權者麻木不仁，藝文工作者當彰顯人性、啟蒙文明、守護人文精神實乃責無旁貸，且讓各位與眾並肩前行，一同建設和守護屬於眾人的香港。

上一則
上一則
家長戴頭盔赴禮賓府請願

下一則
下一則
喬姆斯基：港青展現無比勇氣

學生自製簡體字單張派內地客
示威者後退 警夾擊毆人
示威者散去 警無理推撞記者
記協：記者表明身份仍遭警棍打傷
高鐵「封站」禁傳媒採訪
示威者破防線舉「香港撐住」
明哥：延續6月起義動力
新移民為下一代四度上街
集氣抗爭 區區現連儂牆
良心小店「玻璃牆」讓港人發聲
家長戴頭盔赴禮賓府請願
喬姆斯基：港青展現無比勇氣
屯門大媽疑曾火辣娛警
區諾軒斥吳秋北：工聯會殺人，你幫佢平反
監警會倡市民匿名報料
全家遭恐嚇 林卓廷報警
兩周內多區陸續有行動
西環集中營︰反送中太大鑊 建制陣營鬥卸責
反送中遍地開花23萬人逼爆尖沙嘴

佔旺畫家呢？

「運動末來發展」我想分享少少意見同建議